美國 5G 頻段將成史上最大頻譜拍賣，計劃於 2019 年 12 月進行

美國 5G 頻段將成史上最大頻譜拍賣，計劃於 2019 年 12 月進行

2019 年 4 月美國總統川普（Donald Trump）和聯邦通信委員會主席 Ajit Pai 宣布，計劃於 2019 年 12 月 10 日舉行 5G 頻譜拍賣，開放無線營運商部署 5G 及商用化，此為美國史上最大頻譜拍賣（涵蓋 3 個無線電頻段），並為「5G Fast Plan」策略的一部分。

另一方面，未來 10 年內建立 204 億美元的農村數位機會基金（Rural Digital Opportunity Fund），用於行動服務較欠缺的農村地區的高速寬頻網路建置（約為 400 萬個家庭和中小企業），目標透過該基金縮小數位鴻溝（Digital Divide）。

目前 5G 手機支援款式不足，使服務推出大打折扣
儘管美國兩大電信營運商搶先推出 5G 服務，但訂閱用戶有限，以電信巨頭 Verizon 為例，5G 網路已在芝加哥（Chicago）和明尼亞波里斯（Minneapolis）推出（目前僅適用 Motorola Moto Z3 手機，且需搭配 5G Moto Mod），下載速度達 634Mbps（為全美電信 4G LTE 平均速度 12 倍），預計至 2019 年底於 30 個城市陸續推出 5G 服務。

AT&T 亦致力於 5G 網路推廣，目前已在奧斯汀（Austin）、洛杉磯（Los Angeles）、納許維爾（Nashville）、奧蘭多（Orlando）、聖地牙哥（San Diego）、舊金山（San Francisco）和聖荷西（San Jose）等 19 個城市陸續展開，然而面臨的最大挑戰為支援 5G 網路手機不足，造成客戶無法採用該服務。為實現 Wi-Fi、LTE 和 5G 服務間無縫隙過渡，AT&T 計劃於 2020 年部署基於標準的全國行動 5G 網路，並在郊區、農村地區密集部署毫米波頻譜。

尋找 5G 殺手級應用成為營運商當務之急
儘管首款 5G 智慧型手機於 2019 上半年推出，然而 5G 手機要真正進入一般消費者市場，仍需至 2020~2021 年才會逐漸普及，從技術角度來看，5G 由於涵蓋頻段廣泛使設計不易，預估初期晶片解決方案有限，加上 5G 技術路線靈活和多模（Multi-Mode）共存造成更多選項，未能突顯 5G 殺手級應用（Killer Application）前，手機成本提高使得手機售價亦高，難以受消費者青睞。

而加買電話就黎用曬一個月人工